4 POSTS整合，撚狗或比狗撚 請大家幫推

由於呢個係4 POSTS 的整合，可能有D混亂，故此請大家按時間線黎理解。

撚狗POST 1 及2
巴打朋友被兇POST 1
巴打朋友被兇POST 2
巴打朋友被兇 片一
巴打朋友被兇 片二

簡述如下，一開始，我尻UP左一個撚狗或比狗撚次序，重點就係，比狗逗，一定要要求睇委任證，大聲清楚咁讀資料出黎，必要者 — 姓名/警階/編號，比器材錄音，事後再尋親或上載。同晚浸大學生會長被捕。再過兩晚，就到巴打天橋被逗，比一班狗圍同恐嚇，好彩錄住影，班狗無所能之。

好多人或問，整合POST的因由係咩? 因有三：撚狗POST中有多人質疑錄影的作用/可能性/因而惹禍上身被捉入狗屋；第二，巴打靠錄影自保左。第三，係巴打天橋被兇的片一，影片開頭馬上就有女警話：「小心錄音。」。

希望藉巴打的親身經歷，一洗大家對錄影的懷疑心態。

好奇的係，錄音有咩好怕呢? 何解要小心呢? 大家心照。

市民被截查個陣，與其話有權錄影，倒不用話狗無權 要求我地停錄。我地只需合作，合理合法咁配合佢地的查問/搜身就可以。除身分證所顯示的資料外，大家冇需多答。

由此結論，警員對出示委任證/警員資料有所避諱。既然政府同大粒狗改變左策略，大家亦要作出相對的應對。每次截查都係我地以守為攻黃金機會，要好好把握。

此9UP係指一般普通的街邊截查，並非鼓吹大家，對峙期間或示威現場，主動親身上前去逗狗。被狗強行拘捕，只會令自己身體難受，心緒受假控罪困擾。

巴打個2個POSTS，以BULLET POINT 例舉重點，如下
截查期間(STOP AND SEARCH)，不屬羈留。被捕後，入左狗屋先算羈留，先要跟命令。

影片係財物之一，如相片，狗無權刪片 (90%真實，有待再查證)

市民係可以係唔阻礙警方搜身時錄影 (底線，大家企硬)，警方需指出市民如何阻礙執行職務

絲打 一雞死鳥山鳴 ：「今日個記招唔係話強行del人啲片屬於刑事毀壞….」

巴打 — 我酸故我在開CAM 話: 「我而家拍緊呢條片, 唔排除用作新聞用途…..唔該唔好郁到/唔好阻礙拍攝」

巴打— 戚家二少個潤: 比黑警截查時一定要拍片保命（最好就直播），唔好有任何動作，如果唔係就屈你襲警。保持冷靜，佢兇你唔洗驚由得佢屌，你拍住片，佢仲驚撚過你呀

16歲以下兒童，無論是否涉及刑事，只應在兒童家長或監護人在場時才進行查問，校內，則必須教師或授權人士在場及同意下進行。

我的尻UP重點

(請大家先睇左個POST先)

群眾/街坊/記者愈多，愈安全。

錄影唔好解鎖手機，直接開CAMERA錄，直播更好。

見到資料，要大聲清楚讀出黎

正常情況，有掛狗牌係可以一覽五項資料：中英文名/性別/警階//警員編號/更換日期。換言之，係唔需詢問，直接肉眼睇得到。市民係亦有權得知行使緊警權的公僕的資料。

以資料換資料黎應對

被截查，我地的目的，係拎佢地的警員資料去尋親，合作配合查問，配以禮貌，係一個最殺其惜手不及的手段。一份資料都拎唔到，輸左! 拎左一份，嬴左2次!

案例：許智峯奪去一名女行政主任政府手機，衝入男洗手間內17分鐘，用自己方法」記下手機中的資料。香港警方起訴許智峯3罪，包括普通襲擊、有犯罪或不誠實意圖取用電腦以及阻礙公職人員執行公務。2019年5月27日裁判官鄭念慈裁定許全部三項罪名成立。

當事人何先生的自述：
「佢射我隻眼嗰陣有個人熄咗我個cam...之後一個喺度叫一個喺度照...

佢地叫我放低GoPro 停機，途中有警察除咗我部機套。
我即時拎返反問第一個警察做咩搞我部機。我右邊個肥佬便衣就搶機。話我做咩搞地下啲野。
我再問肥佬做咩搞我部機，佢就砌詞話咩搞，咩叫搞，點搞，邊有搞。

到最後有Madam問我有冇財物捐失，我睇返GoPro 有冇片俾人del咗。
佢話片唔係財物，唔包，快手啲。之後就自己收隊行咗去。
#2
當時大約有兩個白衫五個藍衫五個便衣輪流招呼我。
佢哋喺度check我部GoPro 嘅時候，喺度掃緊部機個mon。
個肥佬便衣解釋話我個GoPro有帶套，點知道會唔會收埋啲乜嘢。
但係又唔搞我部電話。」
加多一點 當你已經同黑警對話
你有cam 影住
佢問你攞身份證 搜身前
你話等一等 雙手舉高 拎起cam 影住自己 盡可能影到另一隻手都係舉高 跟
咁你就無可能被佢 萬能key
襲警 及 阻差辦公 拉你
佢掂到你既 唔好還手

#3
最後當時人有幾句說話想同大家講：

大家小心，唔係有cam嘅，我都唔知會變成點。
佢地砌詞好叻。
我自己由6月開始已經背定要問佢權力及義務，因為人一荒就咩都唔記得。
我不停重複係想由警察把口講出黎。點知大家睇片都見到冇聽過佢地覆。
做個好榜樣呢句係譚文豪係旺角俾警察提點嘅。所以我原句送返俾警察。
一講完大家都呆咗，唔知佢地係真思考定係未聽過所以唔能夠即時反應。
最後記得download 之前free俾港人弋個熄Mon拍片app，如果冇gopro係身，或者俾人熄咗，都重有證據。

#4
啲片嘅重點
反我個cam
白衫人嘅說話及動作
啲人好多手，我想講02:02隻手正正就係之後講野個便衣啊叔
第二段片係佢用電筒射我眼嘅時候俾我右邊個肥便衣好快手咁熄咗

#5
冇cam嘅時間，俾警告我弋個便衣因爲我之後回覆身份証號碼時講得細聲 。佢講咗句你要繼續嘅，我可以同你慢慢玩到最尾。
頭先我睇黃子華嘅時候聽到句類似嘅說話，即時恐慌症發作，不過好輕微。

#6
收隊前女便衣話片唔係財物弋句係 我ig俾你弋個Facebook page有寫。 個記者都屌鬼話：唔通我記者拍弋啲片都唔係財產啊

#7
我問: 巴打背定權利同義務個PART，係咩意思，可唔可再講解? 大大聲讀D委任證資料出黎，比手機/攝影機收音。今日就有左你呢單野出現，仲要開頭個女警就話小心有人錄音。

當事人答 : 大大聲讀當然有效，不過至少要有街坊拍緊片先有用。
因為當下佢哋搜身期間有擅自剝開我個GoPro套。
我亦都唔確定佢哋有冇delete到我任何片段。

權力同義務係要向佢個口講出嚟我哋有啲乜嘢權力及義務。
因為拍片我唔太清楚係咪我嘅權力。但係多數啲警察唔覆你野嘅立場唔係默認，而係等於佢冇講過。
所以你見到片中佢哋冇回應過，就係唔想比我知道我有呢個權力。
我不斷問就係為咗等佢講出嚟我有呢個權力

如果我隻身對付10幾個警察，俾我錄到咁多個人個Number。你會唔會覺得呢個靚仔喺度搞事

#8
我問: 你可以同你個FD講。佢當時都錄緊，佢見到直接讀出黎未得

唔洗要街坊，正正係我個POST的留言個個都話，一個人單拖邊會咁易比你錄到。你個FD今日有出單咁的野。

當事人答 : 當下我右手邊個肥便衣，一見到我望住佢張委任證已經兇緊我。
我答：在場的話，我都一定淆，我可以好老實承認 但係一機在手錄緊野，佢地可以做D咩，佢兇，你照繼續望著佢張證，望到了，跟著就讀XXX AB####，便衣 ，跟著就啊SIR咩事?我可以合作搜身，請你唔好惡言相向。

#9當事人搜完無可疑即場比當時人離開左

其實越來越多事件令我們相信目前在前線的很多警務人員都是來自內地:
(1) 他們未能出示委任證
(2）他們不熟悉香港法例，隨便入私人地方，男警搜女人身，這都不是香港警察慣常的做法
(3）他們不熟悉議員名字，從他們的反應看到，他們並非故意扮作不認識
(4）外國記者報道，已經有數萬操廣東話警員從大陸到了香港
(5）有片段影到警員用普通話向彼此稱呼為「同志們」

當時人：
時間錯咗，我係會長被捕同日拍片，催淚彈前

「幫幫手推一推」黑警唔單止搜身時恐嚇市民 仲要強光照市民對眼！ | LIHKG

原片：

有乜野必要同理由對市民使用強光照住佢對眼？呢個行為有咩意義同對工作上有咩幫助？

強烈要求黑警回應點解要用惡劣 粗暴 令人不適嘅態度 語氣 行為 去對待配合黑警工作嘅市民！

幫手派出去 推上報

今次拍片者冇事 下個好難講

推

無人睇？

留名